[全國一心] 白宮鴿派突變成鷹派 要求令中國承受痛苦

白宮鴿派突變「憤怒鳥」 中美貿戰添憂
經濟 14:07 2018/06/22

分享：

特朗普政府宣布對華徵稅清單後，中美高層級貿易談判似乎中斷，雙方僅隔空喊話。值得注意的是，在這階段口水戰中，過去被視為白宮「鴿派」的美國商務部部長羅斯，連日放出強硬言論，「和平鴿」變「憤怒鳥」，似乎蘊藏重要訊號。

過去一直主張與中國對話、外傳對關稅措施有保留的羅斯，周四接受美國CNBC訪問時表示，美方必須讓那些運用關稅或非關稅手段，設置大量貿易壁壘的貿易對手，吃到更多苦頭，必須讓他們覺得，保留這些壁壘要比取消它們更為痛苦。

原主張對話 羅斯突說要中國承受痛苦

在中美貿易戰之下，羅斯這番話顯然劍指中國。而此前，羅斯出席參議院財政委員會聽證會時表示，總統特朗普希望中國降低貿易壁壘，並保護美國知識產權，但認為需要施加更大壓力，或讓中國為其貿易行為承受更大痛苦。

他還點名，美國多年來就知識產權問題與中國談判，但毫無進展，朗普認為現在是時候採取行動。他強調，施壓是遏制不公平貿易的唯一途徑。

白鴿派唔係 無陰咩？

談判左咁耐 , 中國仍然維持南海霸權行為 , 不停止向外國企業施壓令其改變政策 , 偷取外資核心技術 , 將談貿易判損失轉嫁去歐洲 , 中國根本無意更改流氓性格

羅斯鴿派黎咩？